Zo vreemd overschaduwd werden deze verfijningen van de gevangenis omgangsvormen en somberheid, dus spectrale deden ze in de ongeschikte ellende en misère door hebben gekregen, dat Charles Darnay fietsen leek te staan in een onderneming van de dood.
Spoken!
Het spook van de schoonheid, het spook van stateliness, het spook van de elegantie, de geest van trots, het spook van frivoliteit, het spook van de wit, het spook van de jeugd, het spook van leeftijd wachten hun ontslagbrief van de desolate kust, allemaal op hem ogen die werden gewijzigd door de dood hadden ze stierf in komende.
Het viel hem stil.
De vastketent permanent aan zijn zijde en de andere gevangenisbewaarders rondslingeren, die zouden zijn goed genoeg om in de gewone uitoefening van hun taken, zag er zo extravagant grof tegenover sorrowing moeders en bloeiende dochters die er waren--met de verschijningen van de netjes, de jonge schoonheid, en de volwassen vrouw fijntjes gefokte--dat de verwisseling van alle ervaring en kans die de scene van schaduwen gepresenteerd, was naar zijn werk.
